%!TEX root = ../main.tex
\section[Пространства Стоуна других булевых\ldots]{Пространства Стоуна других булевых алгебр}
\label{sec:all_in}

В~данной главе рассматриваются свойства пространств Стоуна нескольких булевых алгебр. Основное внимание уделяется рассмотрение замыканий различных счетных подмножеств подпространств фиксированных ультрафильтров исследуемых пространств Стоуна.

В~параграфе~\ref{sec:all_in:SB_1_2} рассматривается пространство~\(\SB{1, 2}\). Доказано, что оно вложимо в~\(\SB{1, 1}\) в~качестве нигде не~плотного подмножества. Как~и~в~пространстве~\(\SB{1, 1}\), замыкания бесконечных антицепей из~\(\N{2}\) гомеморфны~\(\beta\omega\), а~бесконечные цепи из~\(\N{2}\) являются сходящимися последовательностями. Однако предельные точки цепей здесь являются изолированными точками подпространства свободных ультрафильтров, а~замыкания антицепей являются открыто-замкнутыми копиями~\(\beta\omega\).

Основным результатом данного параграфа является теорема~\ref{theo:2.2.8}, дающая критерий такого подмножества~\(\N{2}\), замыкание которого является открыто-замкнутой копией~\(\beta\omega\). Также приведены пример подмножества~\(\N{2}\), замыкание которого является не~открыто-замкнутой копией~\(\beta\omega\), и~пример подмножества~\(\N{2}\), замыкание которого открыто-замкнуто, не~содержит изолированных точек и~не~гомеоморфно~\(\beta\omega\).

Параграф~\ref{sec:all_in:SB_1_3} посвящен пространству~\(\SB{1, 3}\). Отличительной его чертой от~предыдущих пространств является то, что фиксированный ультрафильтр в~данном пространстве не~является изолированной точкой, а~множество свободных ультрафильтров является всюду плотным. Описаны точки данного пространства как ультрафильтры, обладающие базисами определенного вида. Основными результатами для данного пространства являются теорема~\ref{theo:2.3.2}, дающая оценку числа Суслина подпространства свободных ультрафильтров~\(\SB{1, 3}^*\), и~теорема~\ref{theo:2.3.3} о~плотности~\(\SB{1, 3}^*\).

В~параграфе~\ref{sec:all_in:SB_2_} рассматриваются пространства~\(\SB{2, 1}\), \(\SB{2, 2}\) и~\(\SB{2, 3}\). Описаны точки пространства~\(\SB{2, 3}\) как ультрафильтры, обладающие базисами определенного вида. Установлено соотношение данных пространств с~канторовым совершенным множеством.

\input{03_all_in/01_SB_1_2.tex}

\input{03_all_in/02_SB_1_3.tex}

\input{03_all_in/03_SB_2_.tex}
